# Feedback du prof

## Test Menu

### Enoncé

- 5 liens
- Lien "Blog" actif
- Changement d'état au survol

### Notions

- [ ] Création d'un élément `<nav>` pour la sémantique
- [x] Organisation des liens dans une liste (1x `<ul>` et 5x `<li>`)
- [x] Classe CSS spécifique pour le lien "actif"
- [x] Utilisation de la pseudo-classe `:hover` pour le survol

### Commentaires

- Il est préférable d'utiliser des balises HTML avec une signification sémantique quand c'est utile. Ici, on utilise `<nav>` pour la navigation
- Sinon nickel :thumbsup:

## Test Articles

### Enoncé

- 4 Articles
- Les images de gauche prennent toute la hauteur de l'article
- 1 lien vers chaque catégorie liée
- Changement d'état de chaque lien "catégorie" au survol
- 2 liens vers les réseaux sociaux
- Changement d'état des liens "réseaux sociaux" au survol
- Afficher la date de publication en haut à droite
- Afficher la catégorie et les réseaux sociaux en bas, quelque soit la hauteur de l'article
- Alterner les triangles bordant le dessous des articles
- Afficher une ombre autour de l'article

### Notions

- [x] Utilisation des balises `<section>` et/ou `<article>`
- [ ] Utilisation de `flex` pour afficher l'image de gauche en `stretch`
- [x] Design du bouton "catégorie" (background, uppercase)
- [x] Design du bouton "réseaux sociaux" (border-radius, background)
- [x] Utilisation de la pseudo-classe `:hover` pour le survol
- [x] Utilisation de `flex` en direction `column` + `space-between` pour positionner la date, le texte et les liens en bas, sinon avec des `position:absolute;`
- [x] Triangle rose ou bleu avec la pseudo-classe `:nth-child(even)` ou `:nth-of-type(even)` pour les "pairs" et `:nth-child(odd)` ou `:nth-of-type(odd)` pour les "impairs", sinon, avec 2 classes CSS
- [x] Ombre avec la propriété `box-shadow`

### Commentaires

- Dommage, l'image des articles se déforme :'( Pas facile le coup de l'image qui touche les 3 bords ? La règle `background-size` peut avoir des propriétés intéressantes pour ça :wink:
- Sinon RAS :ok_hand:

## Test Gabarit

### Enoncé

- Image en arrière-plan
- Le contenu ne colle pas les bords de la fenêtre
- Le logo est placé en haut à gauche
- Un bouton standard (suivant)
- Changement d'état du bouton standard au survol (précédent)

### Notions

- [x] Utilisation des 3 balises sémantiques principales `<header>`, `<main>` et `<footer>`
- [x] Import avec `<link>` d'un fichier CSS à part, et en dernier
- [x] Utilisation de la font `Drive`
- [x] Utilisation de la font `WeDrive`
- [x] Image en background et répétée sur le `<body>`
- [x] Un "container"/"wrapper" ou un `<main>` avec une propriété `max-width` + `margin:auto;`
- [x] Logo hors du flux avec `position:absolute;`
- [x] Bouton standard avec coins arrondis grâce à `border-radius`
- [x] Bouton standard avec les textes en majuscule grâce à `text-transform`
- [x] `background-color` change sur les boutons standards au survol avec la pseudo-classe `:hover`
- [x] S'il y en a, chargement des fichiers Javascript en bas de page

### Commentaires

- RAS :ok_hand:

## Test Footer

### Enoncé

- Barre horizontale de séparation
- A gauche :
  - le texte du copyright
  - le nom de l'agence
- A droite :
  - 4 liens

### Notions

- [x] Utilisation de `flex` ou `CSS Grid` sinon `float`, pour les 2 colonnes (gauche et droite)
- [x] `border-top` pour la barre horizontale
- [x] Utilisation du code HTML ou Unicode pour le &copy;
- [x] Création d'un élément `<nav>` pour la sémantique
- [ ] Organisation des liens dans une liste (1x `<ul>` et 4x `<li>`)

### Commentaires

- Pour les liens dans le footer, comme pour le menu de navigation, on privilégie l'intégration dans un `<ul>` et des `<li>`
- Sinon RAS :ok_hand:

## Test Responsive

### Enoncé

- Rendre le site "Responsive"
- Optimiser l'affichage selon plusieurs breakpoints
- Sur des écrans plus petits, le contenu central colle les bords de la fenêtre

### Notions

- [x] Balise meta pour le viewport : `<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">`
- [x] Utilisation de breakpoints cohérents (`@media (min-width:768px) { ... }`)
- [ ] Définition des propriétés CSS en "Mobile First"
- [x] Optimisation de l'affichage pour mobile
- [x] Optimisation de l'affichage pour tablet
- [x] Optimisation de l'affichage pour desktop
- [x] Menu burger en mobile

### Commentaires

- En mode "mobile", on va d'abord afficher les liens du footer, puis, en dessous, le copyright
- Sinon RAS :ok_hand:

## Général

- [x] Utilisation de balises HTML avec valeur sémantique
- [ ] Précision des ciblages/selectors
- [x] Utilisation de préfixes (compatibilité avec anciens navigateurs)
- Qualité du code
  - [x] indentation et lisibilité du code
  - [x] Présence de commentaires dans le code
- Options
  - [x] Utilisation de transformations / animations

### Commentaires

- Attention à l'usage de `!important`, travaille plutôt la [spécificité/le poids de tes sélecteurs](https://developer.mozilla.org/fr/Apprendre/CSS/Introduction_%C3%A0_CSS/La_cascade_et_l_h%C3%A9ritage) sinon sur l'intégration d'un plus gros site tu pourrais vite te retrouver dans un enfer pavé d'`!important` :O
- Très bonne évaluation, bravo :clap:
- Vraiment dommage pour l'histoire de l'image, sinon c'est parfait !!!
